<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Opinión on JI</title>
    <link>/categories/opinion/</link>
    <description>Recent content in Opinión on JI</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy;{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Nov 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	    <atom:link href="/categories/opinion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Decide bien! Elecciones congresales 2020</title>
      <link>/post/decide-bien-elecciones-congresales-2020/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/decide-bien-elecciones-congresales-2020/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Motivado por la necesidad de poder contribuir con algo en estas elecciones, además de mis ganas de procrastinar, arme una aplicación para ayudar a todos a tomar una decisión informada. La idea es ayudar a resumir y procesar información para el elector.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El app &lt;a href=&#34;www.decidebien.pe&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;www.decidebien.pe&lt;/a&gt; facilita filtros que el elector puede decidir usar o no, y dependiendo lo que el elector decida se muestran las listas congresales que cumplen sus preferencias. Abajo describo los filtros y la fuente de información.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;aportantes&#34;&gt;Aportantes&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Trabajé en esta aplicación en mi tiempo libre, y es con lo que puedo contribuir en esta elección. Sin embargo, publicar el app y asegurarse que este activa tiene un costo económico significativo. Para mantenerla en línea utilizo el servicio de shinny.io.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;He recibido el apoyo de Asociación Civil Transparencia, quienes además de apoyar económicamente para mantener el app en línea estan canalizando los esfuerzos para recolectar información y agregar más filtros. Si quieres apoyar en la tarea de recolectar informacieon comunicate con Karina Huaraca (khuaraca@transparencia.org.pe.)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También amig@s están colaborando de manera desinteresada con $ para mantener el app en línea y gracias a ese apoyo desinteresado es que el app puede mantenerse en la nube. Si estas interesado en apoyar escribeme a jincio@gmail.com. Donantes:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Angelina Cotler
&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Nota: De recolectar más dinero del necesario donaré el restante a alguna ONG/Organización que tenga iniciativas ecológicas (reforestación, reciclaje, etc)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;filtros&#34;&gt;Filtros&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Los filtros disponibles son:&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;ex-congresistas&#34;&gt;Ex congresistas.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ex-congresistas fujimoristas:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ninguno: Muestra listas que NO incluyan ex-congresistas electos por Fuerza Popular en el 2016. &lt;em&gt;Fuente&lt;/em&gt;: JNE-INFOGOB&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Con alguno: No aplica este filtro&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ex-congresistas apristas:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ninguno: Muestra listas que NO incluyan ex-congresistas electos por el partido Aprista en el 2016 (Alianza Popular).&lt;em&gt;Fuente&lt;/em&gt;: JNE-INFOGOB&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Con alguno: No aplica este filtro&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ex-congresistas de cualquier partido:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ninguno: Muestra listas que contengan al menos un ex-congresista electo en el 2016. &lt;em&gt;Fuente&lt;/em&gt;: JNE-INFOGOB&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Con alguno: No aplica este filtro&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;paridad&#34;&gt;Paridad&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Esfuerzo extra cuota&lt;/strong&gt;
  - Sí: Se muestran listas que hayan incluido AL MENOS una candidata más de lo exigido por la cuota. Para algunas circunscripciones incluir una candidata más no es suficiente para alcanzar la parida.
  - No es necesario: No se aplica este filtro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Paridad&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sí: Se muestran listas en las que al menos tengan 50% de candidatas mujeres. Nota: Para ICA, CALLAO, LIMA PROVINCIAS, LORETO, y SAN MARTÍN tienen una cuota del 50% (2, de 4). Fuente &lt;em&gt;JNE&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No es necesario: No se aplica este filtro
&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cabeza de listas:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sí: Muestra listas en las que el número 1 es para una candidata mujer. Nota: Para ICA, CALLAO, LIMA PROVINCIAS, LORETO, y SAN MARTÍN tienen una cuota del 50% (2, de 4)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No es necesario: No se aplica este filtro.
&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;sentencias&#34;&gt;Sentencias&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sentencias Penales&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sin Sentencias: Muestra listas sin candidatos con sentencias declaradas en la hoja de vida.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No me importa: No se aplica este filtro.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Sección de la Hoja de vida:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Indique las sentencias condenatorias firmes impuestas por delitos dolosos y la que incluye las sentencias con reserva del fallo condenatorio&amp;rdquo;
&lt;strong&gt;Sentencias Penales (Alimentos)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sin Sentencias: Muestra listas sin candidatos con sentencias declaradas en la hoja de vida.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No me importa: No se aplica este filtro.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Sección de la Hoja de vida:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;RELACIÓN DE SENTENCIAS QUE DECLAREN FUNDADAS LAS DEMANDAS INTERPUESTAS CONTRA LOS CANDIDATOS(AS) POR INCUMPLIMIENTO DE OBLIGACIONES ALIMENTARIAS, CONTRACTUALES, LABORALES O POR INCURRIR EN VIOLENCIA FAMILIAR, QUE HUBIERAN QUEDADO FIRMES&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El efecto de la migración venezolana en el Perú</title>
      <link>/post/venezolanos-en-peru-para-que-no-te-enganen-o-desinformen/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/venezolanos-en-peru-para-que-no-te-enganen-o-desinformen/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;El BBVA Research publicó el jueves 10 de Octubre el informe del estudio sobre los efectos de la migración venezolana en Perú.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resumo aquí los hallazgos más importantes, para estar informados y no ayudar a la desinformación.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;cuando-te-digan-el-venezolano-es-ignorante&#34;&gt;Cuando te digan: El Venezolano es ignorante!&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Mayor educación&lt;/strong&gt;, el/la venezolan@ que llega a Perú tiene en promedio más años de educación que el peruano promedio. El/la Peruan@ promedio tiene 10.5 años de educación formal, el/la venezolan@ tiene 13.4&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;cuando-te-digan-yo-solo-veo-venezolanos-en-la-calle-vagando-no-trabajan&#34;&gt;Cuando te digan: Yo solo veo venezolanos en la calle vagando! no trabajan!&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;La mayoría trabaja&lt;/strong&gt; El 92% son parte de la PEA activa (chambeando 86%  o buscando chamba 6%). Es decir por cada 100 venezolanos, 86 están trabajando, 6 están buscando activamente un trabajo, y 8 no trabajan ni buscan empleo (usualmente personas mayores etc)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Los que trabajan estan en su trabajo no en la calle! ;)&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Trabajan más (o los explotan más)&lt;/strong&gt; Mientras que el peruano promedio trabaja 41 horas, el/la venezolana trabaja 60 horas&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;cuando-te-digan-los-las-venezolonos-as-no-dejan-nada-no-pagan-impuestos&#34;&gt;Cuando te digan: Los/las venezolonos/as no dejan nada! No pagan impuestos.&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;IGV&lt;/strong&gt; Los/las venezolanas/os estarían aumentando la recaudación entre 175 y 932 millones de soles (2018) y eso puede aumentar hasta 1204 millones de soles (2019)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;renta&lt;/strong&gt; se estima que en el 2018 dejaron 73 millones de soles de impuesto a la renta y el monto puede subir a 339 millones en el 2019.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;ok-pagan-impuestos-pero-también-usan-los-servicios-públicos&#34;&gt;OK pagan impuestos pero también usan los servicios públicos&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Positivo&lt;/strong&gt; El impacto sigue siendo positivo. El ingreso por IGV, Renta etc.. es de 598 millones y el gasto no pasa los 100..!!!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/impacto_gasto.png&#34; alt=&#34;gasto&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;el-pbi&#34;&gt;El PBI.&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Aumento y aumenta&lt;/strong&gt; gracias a la migración venezolana mira la imagen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/img/impacto_pbi.png&#34; alt=&#34;pbi&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;a-mi-me-robo-un-venezolano&#34;&gt;A mi me robo un venezolano!&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Puede ser, a mi me robo un limeño y no ando estigmatizando a todos los limeños.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;los-as-venezolanos-as-votan-en-las-elecciones&#34;&gt;Los/as venezolanos/as votan en las elecciones!&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;NO&lt;/strong&gt; extranjeros no votan en elecciones CONGRESALES. Pueden votar en las elecciones municipales. Ahora bien, en la elección anterior solo votaron 26 extranjeros!, y dos de ellos venezolanos. Que no te engañen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;qué-falta&#34;&gt;¿Qué falta?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Deberiamos aprovechar la oportunidad que da la migración. Por ejemplo ingeniería y educación son las carreras más estudiadas por los/las venezolanos/as. En lugar de generar desconfianza y xenófobia deberiamos incentivar que los migrantes aporten en lugares donde hace faltan esos profesionales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fuente:
&lt;a href=&#34;https://www.bbvaresearch.com/publicaciones/inmigracion-venezolana-a-peru-caracteristicas-e-impactos-macroeconomicos/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;https://www.bbvaresearch.com/publicaciones/inmigracion-venezolana-a-peru-caracteristicas-e-impactos-macroeconomicos/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
